中移動、聯通 及中電信 將被紐交所除牌 美禁投資中國軍方關連企業

紐約證券交易所當地時間 12 月 31 日表示，中國移動、中國電信、以及中國聯通將被除牌，以遵守美國總統特朗普在去年 11 月簽署，禁止美國資金投資多家中國軍方關連企業的行政命令。3 家公司的預託證券將於本月 7 日至 11 日暫停交易，之後就會被除牌。
中移動、中電信和中聯通現時都有在港交所上市。3 家公司昨日（12 月 31 日）中午收市分別報 44.2 元、2.15 元、4.45 元。
特朗普的行政命令，將於美國東岸時間本月 11 日早上 9 時生效，禁止所有美國個人投資者、投資公司、退休基金等買賣或投資 31 家中國企業的股票或其他衍生產品。除了以上 3 家電訊公司之外，亦包括華為、海康威視、中交建、中鐵建等。禁令同時規定，美國投資者在明年 11 月 11 日或之前，不能再持有上述 31 家中國企業的任何證券產品。
特朗普在行政命令當中解釋，中國加劇利用美國資金開發和發展資源、現代化軍事、情報和其他安全機構，令中國能直接威脅美國本土和美國派駐海外的部隊。威脅行徑包括，開發和部署大規模殺傷力武器、先進常規武器，並且進行針對美國和美國人的惡意網絡行動。另外，中國亦以軍民融合的國家戰略，迫使民營企業支援軍事和情報活動，有關機構行動對美國國家安全、外交和經濟造成巨大威脅，因此援引《國際緊急經濟權力法》和《國家緊急法》頒布上述行政命令。
特朗普簽署命令後，中國外交部發言人汪文斌在去年 11 月 13 日表示，美國政府出於政治動機，惡意污衊抹黑中國軍民融合發展政策，濫用國家力量，無理打壓中方企業，嚴重違背市場競爭原則和國際經貿規則，嚴重干擾中美之間正常經貿和投資合作，嚴重損害中國企業和美國內部以至各國投資者的利益。汪文斌並說，中方敦促美方正確看待中國軍民融合發展政策，停止以國家安全作藉口，肆意打壓中國特定企業的錯誤行徑，撤回有關決定。
唔怕，你們還有黨啊！
中國人食草都可以食成年

拜登上台就上得返啦